美商務部擬對進口鋁材徵高關稅 香港竟有份！

美國商務部建議對進口鋼材及鋁材徵收高關稅。其中針對鋁材的高關稅，可能波及香港。

就進口鋁材方面，商務部提出3項建議，包括建議對全球進口鋁材徵收7.7%的關稅；建議對來自中國、香港、俄羅斯、委內瑞拉及越南的進口鋁材徵收至少達23.5%的關稅；或建議根據各國2017年鋁材進口量，實施86.7%的配額。每項建議的目標是增加美國本地鋁材產能，由現時平均產能約48%，提升至約80%。

就進口鋼材方面，商務部也提出3項建議，包括建議對全球進口鋼材徵收24%的關稅；建議對來自中國、巴西等12個國家的進口鋼材徵收至少達53%的關稅；或建議根據各國2017年鋼材進口量，實施63%的配額。每項建議的目標是增加美國本地鋼材產能，由現時的73%提升至約80%。

美國商務部指，上述建議都是選項之一，或不會全部實施。美國總統特朗普需於4月19日之前就有關建議作出決定。

好多支那人黎香港開公司

香港

乜香港有生產鋼㗎咩?

以前有鋼鐵廠97後而家唔知仲有無

啱呀

紹榮鋼鐵，不過唔知有無岀口

香港成日比支那用黎過橋

有份先正常

好多假香港公司其實係大陸公司
用香港個名義做野

終於到香港 依家真係比人當中國喇

根本好多大陸人係香港開公司

扮係香港公司同外國做生意

有咩問題？有料唔怕競爭

根本支那好依賴香港關係法

轉口都當香港出口?
定係轉口嗰陣偽造文書呀？

中國香港嘛… 有份受制裁有乜咁岀奇

怕左用香港名義既支那公司

河套區科技園

等睇大陸公司攞正牌做香港公司，再同外國做生意

臭閪支那陀衰香港

岩呀， 慢慢取消對港優惠， 一齊享受中國人既榮耀

當外國傻o既咩, 遲早干預

港獨唔可能咁俾臭閪支那累死未必定囉